<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Coding Tips</title>
    <link>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Coding Tips</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Nov 2021 13:50:24 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algorithmes - Intro</title>
      <link>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/algorithm-intro/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 13:50:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/algorithm-intro/</guid>
      <description>Algorithmes - Intro 🎯 Objectif 🎯 Prendre du level sur l&amp;rsquo;algorithmie :
 Analyser un sujet Ecrire un algorithme qui résout le problème Recommencer ! Chaque algo est une pompe mentale 😄  Quelques explications supplémentaires :
 Vous pouvez réaliser les exercices proposés dans le langage de votre choix (Java / Python / C# / Autre). Les algos vont souvent interagir avec l&amp;rsquo;OS, évitez donc le JavaScript pour faire ces exercices Par souci de lisibilité, les exemples de code seront donnés en Python Si une bibliothèque est nécessaire pour réaliser un exercice, elle sera précisée dans la description Les exercices sont classés par difficulté croissante Utilisez git pour stocker tous les exercices dans un repo (un dossier = un exercice)  📚 Ressources 📚 Je vous recommande ce livre d&amp;rsquo;introduction à l&amp;rsquo;algorithmie Grokking Algorithms - Aditya Y Bhargava qui vous donnera tous les fondamentaux (complexité, recherches dichotomique, hashmap, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Kotlin Pomodoro</title>
      <link>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/android-kotlin-pomodoro/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 15:50:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/android-kotlin-pomodoro/</guid>
      <description>Android Pomodoro Objectif Créer une application de Pomodoro afin d&amp;rsquo;organiser son temps de travail :
 Démarrer un timer d&amp;rsquo;une durée par défaut de 25 mins Voir un historiques des pomodoros effectués  Pour rendre l&amp;rsquo;application ludique, chaque pomodoro sera symbolisé par un organisme qui doit grandir (arbre, plante, animal / autre) :
 Si le pomodoro est interrompu, l&amp;rsquo;organisme meurt Si le pomodoro est terminé, l&amp;rsquo;organisme survi et est ajouté dans un jardin / parc  Pendant le pomodoro, l&amp;rsquo;organisme grandit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Js Blockchain Kraken</title>
      <link>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/python-js-blockchain-kraken/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 19:26:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/python-js-blockchain-kraken/</guid>
      <description>BlockStock Objectif Créer un site miroir de Kraken afin de gérer sa cryptomonnaie :
 Voir le cours de la monnaie sur une durée Acheter / Vendre Programmer des alertes (ex : monnaie &amp;lt; seuil)  Stack Technique Backend  Langage Python Framework Django BDD MySQL  Frontend  VueJS  Progression 1. Récupérer les données de Kraken Créer une route Django permettant d&amp;rsquo;afficher quelques données obtenues depuis l&amp;rsquo;API de Kraken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Opencv Object Tracker</title>
      <link>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/python-opencv-object-tracker/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:33:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/python-opencv-object-tracker/</guid>
      <description>TMIYC (Track Me If You Can) Objectif Être capable de suivre un objet dans une vidéo. L&amp;rsquo;objet doit être identifié (par un rectangle) et un rectangle doit être affiché pendant la lecture de la vidéo pour indiqué que la vidéo est suivi.
Stack technique  Imagerie avec OpenCV Interface graphique avec Kivy. ⚠️Kivy est compatible avec Python 3.7 maximum (ils n&amp;rsquo;ont pas encore migré) ​  Kivy peut être mis de côté dans un 1er temps, il est utile qu&amp;rsquo;après avoir implémenté et fiabilisé l&amp;rsquo;algorithme de recherche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript</title>
      <link>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 16:10:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/javascript/</guid>
      <description>JavaScript intro Robin Penea | v1.1.0
Organisation Pour faire ces exos, je vous recommande :
 1 repo GitHub en publique qui contient tout Dans ce repo, un dossier par exercice  Exercice #01 - Horloge Votre objectif est d&amp;rsquo;afficher une horloge qui affiche le temps courant au format suivant : HH:MM:ss. Par exemple : 23:45:12 (23h45 et 12 secondes). Cette horloge doit faire avancer les secondes de manière autonomes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/python-morpion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://synapticvoid.github.io/codingtips/pages/python-morpion/</guid>
      <description>Morpion Description L&amp;rsquo;objectif est de développer un morpion en Python où 2 joueurs vont jouer au tour par tour.
Le programme doit :
 Afficher une grille de jeu Demander au joueur 1 de choisir une case pour jouer Le jeu affiche la grille de jeu avec la case remplie Demander au joueur 2 de choisir une case pour jouer  Cette boucle se répète jusqu&amp;rsquo;a ce que :
 Un des joueurs réussi un alignement de 3 La grille est remplie sans que personne gagne  En fin de partie, le résultat du jeu est affiché.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
